(真人真事，感慨)公屋蝗孩vs 公屋蝻孩

是咁的
話說今日去咗個公屋屋邨做野
中午肚餓所以去咗食麥當勞

隔離張枱有一個包住頭巾嘅女仔(蝻)
同兩個男仔（一個蝗一個蝻）
咁唔知點解佢哋會同一張枱啦
但係佢哋就無啦啦玩起猜包剪揼

蝻仔 ： 蝻女： 蝗仔：

蝻女/蝻仔：包剪揼
（可能為咗遷就個蝗仔所以講廣東話）

點知
蝗仔：剪刀石頭布（普通話）

蝻女擰頭表示聽唔明
而個蝻仔可能為咗唔想落個蝗仔面，
斷斷續續咁跟住講咗句：剪刀石頭布（普通話）
之後同個蝗仔猜左兩野

突然之間，個蝻女個樣好嬲咁望住個蝻仔
大聲講左句：包剪揼
個蝻仔可能feel到有唔妥
即刻用返廣東話講：包剪揼

個蝗仔個樣即時西到爆炸（真係冇誇大，個樣好撚嬲）
蝻女蝻仔唔理佢自己圍內兩條友猜
蝗仔耐唔耐會叫：剪刀石頭布（普通話）
希望引返兩個蝻玩
而個蝻女就會用返高兩度嘅聲線應返佢
包剪揼

最後個蝗仔屈服左
講返廣東話包剪揼
三個仲玩得好開心添

望住佢地玩，真係好感慨

當時應該有幾個巴打望住，
勿相認

補充多少少
其實我唔係好肯定個蝗仔係唔係真係蝗仔
因為聽佢講廣東話係完全冇口音

以前去公共屋邨
最多都係聽d啊姐講廣東話講得唔正
但係OK冇問題，你最起碼會講

今日一去真係不得了
屌你老母而家咁撚多人講普通話嘅
由其係小朋友
10個起碼有五個講普通話
剩返嗰五個講廣東話嘅仲係要加埋蝻先有

南亞妹

比個Like比小女孩

而家好多小朋友講普通話啦（除左只講英文，差唔多都講普），出到街細路至中學都講普通話
乜撚野事 我唔識分啦，當曬蝗仔算

焦土呀

所以聽到蝗蟲話即當蝗蟲冇死,大大聲屌就得

其實都係

呵呵